究竟砌一部MG高達要有d咩道具？

如題，小弟幾個月前去左日本旅行

見到部MG freedom 同v gundam ver ka好正，忍唔住買左

問題就黎，果左幾個月，我都唔敢砌

中間砌左幾部HG練手

上網睇我唔識分邊d係高手用邊d係垃圾用既技巧

我呢家既工具有 KIM ，準備買砂紙

想普普通通整部型仔既高達，仲需要d乜呢？？

指甲鉗

錢

買把靚鉗 筆刀

有一個啦

主要係我睇d人又話要上色，又話滲線，係俾高手啊？定係基本野

日本買左個鉗

Marker洗唔洗，聽講過要打陰影，好似好難咁

砂紙呢

去日本買通販模型

你應該唔會上色?

行過見到啱姐 香港無乜店面見到

係on9既

素組靚唔靚仔？

Marker上色fail機會幾大？因為我0藝術細胞

唔上色攞筆刀批一批就算啦

一張幼砂紙同一個靚鉗

砂紙呢？

唔係要三張，粗，中，幼咁磨？

1. 咩都冇搞過嘅新人唔建議玩上色
2. maker本身都易氧化
3. MG好少機會有位比你補色

好，多謝巴打，睇嚟補張砂紙可以上路了

要學下點用 ，之前部flag俾我磨到有d白色

你都唔洗上色點解要砂紙?

關多句 MG可唔可以拎上手玩

因為hg我一路郁佢一路跌parts

可以

我以爲砂紙係用嚟磨d水口位

砂紙磨完要上返色，所以先叫你筆刀批一批就算

首先
磨完會花
其次
粗>幼磨完之後都會變啞色

你之後有三種做法
1. 拋光
呢個方法最哂時間，我情願上色
2. 噴消光，反正素組人仕好多都會最後噴消光，如果接受能力夠高就冇問題
3. 咩都唔做

btw 唔知你會唔會長玩，會嘅話歡迎入果個模型討論區交流

受教了

用筆刀算啦咁

睇下砌果陣en唔enjoy

老實講鉗同筆刀就夠 又唔係去參賽處理到自己接受到就得
我自己玩咗咁耐都係得鉗 筆刀 墨線筆 銀色油(主要幫實體劍刃位補色)就夠做曬一屋MG 睇下你接受能力幾高啦 唔係完美主義者以上工具已經夠用
利申我眼中墨線好重要 有上墨線成個感覺會差好遠

墨線點玩？

搭單問 我筆刀削完個水口之後 個水口印會令身咗
喺咪正常？

唔好太深

削到變平面咋喎
令身即喺太深？

唔洗用墨線住啦,滲線筆咪夠玩啦
出左界可以用紙巾/棉花棒抹左佢

mg素組=剪鉗+筆刀+滲線筆+消光 已經幾好睇

有無話邊條線要滲邊條唔洗

你都係砌俾自己睇，你覺得太多咪唔好滲曬

好

搭單問，有咩鉗係平靚正？

有時唔覺會批深咗

其實買幾枝marker補下色都幾好
又唔係太貴

再買多枝消光 其實唔複雜

去鴨記買剪鉗都得

有啲一pack有晒5種顏色
不過唔好直接用
攞個色碟吱出嚟 用毛筆上色

如果我只係少少金屬位eg喉管，想上下金銀色
係咪買marker 好過買油自己開？

marker方便啲囉

長玩咪一樽買有得自己較下色

買三山牌

包裝有顯示劈模型

玩滲線要小心

點小心，唔係無後果咩

滲線筆唔驚啦

剪鉗筆刀沙紙牙籖

我習慣出咗界手指抹 所以次次滲完線老母都話我隻手好恐怖

連筆刀都可以慳返

膠水 滲線液 綿花棒
買marker 不如買油
d 毛筆幾蚊唔洗都有支 直接拎去手塗上色

用棉花棒咪得

如果有心玩落去建議買兩把鉗
一把初剪用 咩牌子都得
另一把就係剪水口用 呢把我就極度推薦田宮出嗰把精密剪鉗

佢鐘意啦佢個gip好大有位又有乜所謂

GOD HAND真心正
依家香港成街都係貨

神手好易爛
粗用用金剪仲好
神手就小心用

神手輕輕一撞就會收皮

所以先要兩把
神手只係剪咗落嚟之後收尾

一雙手

無縫果枝溶液 不過高手向 一衰左好大獲

一開波就唔好玩膠水啦
同埋而家MG冇幾多要做無縫

我連沙紙都唔識用
主要用 鉗，界刀 ，滲線筆，gundam marker，擦膠（擦走出界嘅線），綿花棒 天拿水

一開始素組啦，
邊有人一開始痴水貼，上膠水，上色，
畫線，噴光油架
可能你砌多一兩部唔砌

而家MG 有水貼架？
好耐無買過

最初我砌GP01時以為 刮刮貼係水貼，拎左去浸水

好多都有

剪鉗 筆刀 夠哂

身為一個懶到出汁既廢青 要我放低支筆>攞棉花棒>放低棉花棒>攞筆簡直係折磨 直接兩隻手指夾住支筆一隻手指抹仲好

用手指抹可以做埋 舊化效果

有錢都係買metal算
除非你真係當佢藝術品，唔係既素組咪算

啱呀

玩滲線啦夠簡單

雙星嘅滲線油 加支白電油

淨滲線嘅成品

白色甲用灰色滲是常識吧

正想講
用黑滲完出嚟大分明反而唔好睇
滲線嘅色要眼但唔可以太大對比

同埋要留意返
用琺瑯油滲線的話儘量避免用太多thinner抹
琺瑯油嘅thinner 會令啲膠變脆

唔上色砂紙都唔洗，會花
剪剩少少水口筆刀cut齊就得
之後滲線消光已經好靚仔

用細到大號砂紙 磨完水口 點可以整返平滑？要拋光？

另外，上陰影可唔可以手油？冇用噴

黃件都用黑色滲

應該點配色

我係咪唯一一個注意力放咗係後面部暴龍機既人

唔得
陰影一定要噴筆，高手野你唔好掂住

啡

白件用灰色
黃件用啡
紅件用啡
藍件用黑

但係我見過有人用淡薰衣草紫嚟滲白件線
出到嚟都幾好睇
前題係要用啞色
同埋隻白色最好用冷白

上陰影可以勉強靠乾掃
但最好用返噴筆
就用用噴罐你都未必控制到噴嘅氣壓

滲線用邊隻好有無圖

全世界都係用緊嗰幾隻
去模型舖問就得
同埋記住你自己可以較色嘅深淺

次次強迫自己水口磨到滑一滑
利伸 唔上色

我都係 用女人磨指甲個啲拋埋光

樓主係咪砌呢部
佢d浮游砲都唔穩既
btw 我貼左水貼 滲線 同 消光就算
仲有其他件 岩岩先貼水貼未乾 一陣先消光

唔磨個水口印又令又深色
磨咗佢件parts又會變啞色
素組撚好難決擇

神剪 is the best

新手用指甲鉗剪咪算

唔洗搞咁多野嫁啦

唔上色又唔太CARE水口既,買把神剪就夠

CARE水口又唔上色既, 600砂上1000再上1500

CARE水口又會上色, 600砂 再落底灰 基本上遮哂

我自己都好懶,唔會用筆刀,神剪剪淨少少用砂紙直接磨走仲好

At least 一支畫線筆

唔上色又磨既話咪會有一忽磨到白左?

真係好睇你自己要砌到咩程度....

水貼 - 要個兜裝水同個鉗
畫線 - 買滲線液同火機油/X20
上色 - 噴槍/噴罐/手油

磨到上1500-2000 水磨 基本上都唔太覺眼

邊度買到